# Transcript of Pepper&Carrot Episode 19 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 19: An truailleadh

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cìob|1|True|Tha mi a’ dol a-steach.
Cìob|2|True|Chan fhiach coimhead ort a’ cladhadh ...
Cìob|3|False|Adhlaic dhomh na deochan seo uile a dh’fhairtlich ort is thig a-steach cho luath ’s as urrainn dhut ach am faigh thu beagan fois.
Cìob|4|False|Ar leam chan e ach miann ro-dhòchasach a th’ ann gun rachadh leat a-màireach, ach cò aig’ a tha fios!
Peabar|5|True|Tha mi agaibh, greas orm!
Peabar|6|True|Ach eadar dà sgeul, dè as adhbhar gun adhlaic sinn a h-uile càil ?
Peabar|7|False|Nach biodh e na b’ fheàrr nan ...
Cìob|8|False|B’ ÀILL leat?

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|labels in the garden :-)
Peabar|1|True|An-dà...
Peabar|2|True|Uill, chan e eòlaiche a th’ annam idir...
Peabar|3|True|Ach tha na glasraich ann an trum neònach am bliadhna
Peabar|4|False|agus tha dòigh an-àbhaisteach air tòrr lus eile timcheall air an taigh.
Sgrìobhte|5|False|Tomàto
Sgrìobhte|6|False|Aubergine
Peabar|7|False|Mar a tha air na seanganan, dè fo na gealaichean a tha iadsan ris?
Peabar|8|True|Mar sin dheth ...
Peabar|9|False|Cha chreid mi nach eil duilgheadas beag bìodach le truailleadh againn ’s bu chòir dhuinn beachdachadh air beagan glanaidh ...
Cìob|10|True|A nighean-uasal “ Mhill-mi-deoch-sam-bith-a-riamh ”,
Cìob|11|False|nach ann ortsa a tha an ceann mòr is fasan na Clann-fhlùrachd ort.
Cìob|12|True|San Dubh-choimeasgachd, ’s ann gun adhlaic sinn ar mearachdan!!
Cìob|13|True|Bu sin ar dualchas o chian nan cian agus chan eil diù a’ choin agam air dè shaoileas MATHAIR NÀDAIR mu dhèidhinn!
Cìob|14|False|Dùin do ghob is CLADHAICH !!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|’s ann gun adhlaic sinn ar mearachdan
Peabar|2|False|sin ar dualchas
Peabar|3|False|o chian nan cian
Peabar|4|False|THA E AGAM!
Curran|5|False|Srann
Peabar|6|False|Siuthad nas luaithe a Churrain!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Diary label on book
Sgrìobhte|6|False|Leabhar-latha prìobhaideach Cìoba
Peabar|1|False|“A ghille dhuinn uasail an fhuilt dhualaich!”
Peabar|2|False|"... mo bhruadair Dhubh-choimeasgaich!"
Peabar|3|False|“... Is tusa fear-clis dubh m’ eantropaidh.”
Peabar|4|True|Abair bàrdachd, a bhean-uasal Chìob!
Peabar|5|False|Nach iongantach dè ghabhas ionnsachadh mu bhana-bhuidsichean a dh’adhlaiceas na mearachdan aca uile!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cìob|1|True|Chan eil tè beò nach do dh’fhairtlich oirre a-riamh.
Cìob|2|True|Cha mhise a’ Chìob a sgrìobh sin tuilleadh.
Cìob|3|False|Cha deach an leabhar-latha seo adhlacadh gun adhbhar.
Peabar|4|False|...
Peabar|5|True|Tha mi a’ tuigsinn!
Peabar|6|False|Ach dè ur beachd air an leabhar seo ma-thà
Sgrìobhte|7|False|COIMEASGA SUTRA le Tìom
Tìom|8|False|Chan e seo ach mearachd m’ òige agus chan eil e iomchaidh dha d’ aois air dòigh sam bith!
Peabar|9|True|Cò shaoileadh...
Peabar|10|False|Tha mi agaibh...
Peabar|11|False|Cha chuir gin sam bith dheth nàire oirbh idir...

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|Ach an àrainneachd ! An nàdar !
Peabar|2|False|Chan urrainn dhuinn cumail oirnn ris an truailleadh oir ’s daor a’ cheannachd a bhios againn air!!
Cìob|3|True|Cha do dh’adhbh-raich e trioblaid sam bith oirnn gu ruige seo!
Cìob|4|True|’S e bana-bhuidsichean na Dubh-choimeasgachd a th’ annainn ’s thèid ar duilgheadasan adhlacadh
Cìob|5|True|gu domhainn!
Cìob|6|False|Na biodh deasbad againn mun dualchas!
Carabhaidh|7|True|Saoil dè lorg mi!
Carabhaidh|8|False|Cha chreid mi e!
Carabhaidh|9|False|Gu duda a dh’fhàg e shìos an-seo?
Carabhaidh|10|False|Bidh e feumach air beagan gleusaidh ach tha e ag obair fhathast.

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Label of materials to translate
Carabhaidh|1|False|Dè bh’ ann a-rithist? “Hogainn dùbh-ò-choimeasgachd?”
Carabhaidh|2|True|Haha, dhìochuimhnich mi na faclan!
Carabhaidh|3|False|Saoil a bheil leabhar nan òran agam am badeigin cuideachd...
Cìob|4|True|...nise, tha sinn uile air aontachadh. Ùrachadh air riaghailtean na Dubh-choimeasgachd:
Cìob|5|True|O seo a-mach, nì sinn
Cìob|6|True|seòrsachadh,
Cìob|7|True|pronnadh ’s
Cìob|8|True|ath-chuairteachadh air a h-uile càil!
Cìob|9|False|A h-UILE CÀIL!!
Sgrìobhte|10|False|glainne
Sgrìobhte|11|False|meatailt
Neach-aithris|12|False|- Deireadh na sgeòil -
Urram|13|False|09/2016 – www.peppercarrot.com – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Urram|14|False|Dotair sgriobtaichean: Craig Maloney. Ceartachadh is taic leis na còmhraidhean: Valvin, Seblediacre ’s Alex Gryson. Brosnachadh: "The book of secrets" le Juan José Segura
Urram|15|False|Stèidhichte air saoghal Hereva a chaidh a chruthachadh le David Revoy le taic o Craig Maloney. Ceartachadh le Willem Sonke, Moini, Hali, CGand ’s Alex Gryson.
Urram|16|False|Ceadachas : Creative Commons Attribution 4.0, Bathar-bog: Krita 3.0.1, Inkscape 0.91 air Arch Linux XFCE

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 755 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
Urram|2|False|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd air www.patreon.com/davidrevoy
